台灣原住民立委：鄭氏王朝(鄭成功)是殖民入侵者

原民立委：鄭氏王朝是殖民入侵者

2017-04-23

〔記者陳鈺馥／台北報導〕今年適逢鄭成功開台三六五週年，台灣教育史觀向來正面肯定其驅逐荷蘭人收復台灣的事蹟，但對平埔族原住民而言，鄭氏王朝並非民族英雄，只是另一位外來殖民入侵者。

不同歷史事實 應完整呈現

民進黨立委谷辣斯．尤達卡表示，平埔族人口耳相傳鄭成功所帶來的軍隊，對平埔族大社燒殺擄掠，學界研究大肚王國的消失也與明鄭將領的屠殺有關，結果鄭卻被造神為「開台聖王」。

「美化的史觀在教育下一代！」谷辣斯．尤達卡指出，從漢人觀點來看，不可否認隨鄭成功來台的軍民，有些人對開墾有功，但從原住民角度回顧歷史，「鄭成功不是個王，還是殺害祖先的凶手」，台灣社會應該呈現不同的歷史事實。

谷辣斯．尤達卡認為，「莫那魯道也沒中樞祭典」，中央政府不參加鄭成功祭典，可讓歷史正義受到重視，拉近原民與政府關係，當年國民黨政府捏造吳鳳神話，吳鳳鄉後來改成阿里山鄉，吳鳳銅像被原住民砍斷，若繼續造神鄭成功，又何嘗不是在傷害原住民。

她提及，美洲大陸每年到了哥倫布日，都會有原住民抗議，有西班牙人後代的地方，則在大肆慶祝「發現新大陸」，這些都是歷史正義問題，台灣唯有透過扭轉不正義，才能促進族群和諧。

傷口灑鹽的祭典 勿再參與

民進黨立委陳瑩表示，台南去年才發生民間宮廟法會鬧劇，有人私自混搭原住民族服飾及奇怪儀式，對外宣稱鄭成功已與原住民和解，這都是不尊重原住民文化所造成。

陳瑩認為，原住民在外來政權及殖民歷史中受盡委屈，目前許多歷史逐漸被還原，政府應正視原住民歷史，停止參與在傷口上灑鹽的祭典，採取尊重原住民方式，相信原住民也能接受。

歷史教課書話：鄭成功收復台灣

對於明朝來講係

明代或之前中原歷朝
曾幾何時正式統治過台澎？

理性討論 中文字同「國語」係唔係文化入侵

對於台灣

兩蔣年代 強推國語滅台語

一睇個名係朱仔成, 都知係智障啦

宋朝有佔領過 澎湖群島

台語都唔係原住民語
上星期先有原住民投訴問點解航空公司一定要用漢名先畀佢上機
唔可以用族名 航空公司最後要道歉